Après lavage, un drap a rétréci et perdu $\dfrac2{27}$ de sa longueur.
\begin{myenumerate}
\item Quelle fraction de sa longueur de départ reste-t-il ?
\item Désormais, le drap mesure 2,25~m de long. Calcule sa longueur
de départ.
\end{myenumerate}